\cvsection{Expérience}

\begin{cventries}
	\cventry
	{Data Ingénieur Freelance}
	{Betclic (Extia) }
	{Bordeaux, France}
	{septembre 2024 - mars 2025}
	{
		\begin{cvitems}
			\item {Participation à la migration des pipelines Big Data de dbt Cloud à dbt Core + Airflow.}
			\item {Maintenance des pipelines pour différents datamarts en interne (données joueurs, données transactions, activités de jeu).}
			\item {Développement de nouveaux algorithmes de détection de fraude et blanchiment d'argent.}
			\item {Amélioration de la CICD pour réduire les temps de build.}
			\item {Stack dbt + Amazon Web Services / Snowflake.}
		\end{cvitems}
	}

	\cventry
	{Data Ingénieur Freelance}
	{Sanofi (Eviden)}
	{Pessac, France}
	{septembre 2023 - septembre 2024}
	{
		\begin{cvitems}
			\item {Maintenance du produit data de suivi de la généalogie des batchs, en Spark Scala et GraphQL.}
			\item {Migration des pipelines et datalake vers dbt et Snowflake.}
			\item {Migration des pipelines DevOps vers Github Actions.}
			\item {Formation des nouveaux data ingénieurs de l’équipe.}
			\item {Stack Amazon Web Services (Glue, Scala) / Snowflake (dbt, SQL).}
		\end{cvitems}
	}
	
	\cventry
	{Lead Data Ingénieur}
	{DataFret}
	{Bordeaux, France}
	{avril 2023 - septembre 2023}
	{
		\begin{cvitems}
			\item {Transformation de l'application SAS DataFret d'une version locale à une version cloud.}
			\item {Développement de nouvelles fonctionnalités (Python) ainsi que mise en place de l'architecture cloud.}
		\end{cvitems}
	}
	
	\cventry
	{Consultant Tech Lead Data Ingénieur}
	{Volvo Trucks (Thélio)}
	{Bègles, France}
	{août 2022 - mars 2023}
	{
		\begin{cvitems}
			\item {Lead Databricks pour deux équipes composées de data ingénieurs et data analysts, pour un projet de reporting de KPI.}
			\item {Suivi et correction des incidents techniques, échanges et partage de connaissances avec l'équipe.}
			\item {Conception et déploiement d'une nouvelle architecture pour simplifier le travail de l'équipe et réduire la dette technique.}
			\item {Environnement international, communication en anglais.}
			\item {Stack Microsoft Azure (Databricks, Python).}
		\end{cvitems}
	}
	
	\cventry
	{Consultant Data Ingénieur}{}{}
	{février 2022 - juillet 2022}
	{
		\begin{cvitems}
			\item {Mise en place d'ETL ainsi que d'une API REST pour fournir des données de maintenance prédictive à une application de type dashboard, destinée aux clients de Volvo Trucks.}
			\item {Amélioration de plus de 10x de la performance de l'API existante après modification de l'architecture data.}
			\item {Environnement international, communication en anglais.}
			\item {Stack Microsoft Azure (Databricks, Python).}
		\end{cvitems}
	}
	
	\cventry
	{Consultant Data Ingénieur}
	{La Banque Postale (Thélio)}
	{Bègles, France}
	{avril 2021 - janvier 2022}
	{
		\begin{cvitems}
			\item {Intégration de la squad data, avec prise en main de multitude de tâches différentes, de la maintenance à la création de nouveaux flux ETL.}
			\item {Développement d'un décodeur/parseur pour un format de fichier spécifique à La Banque Postale.}
			\item {Stack Cloudera on-premise (Python, SQL).}
		\end{cvitems}
	}
	
	\newpage

	\cventry
	{Consultant Data Ingénieur}
	{Valemo (Thélio)}
	{Bègles, France}
	{février 2021 - avril 2021}
	{
		\begin{cvitems}
			\item {Participation à la mise en place d'ETL divers avec Databricks.}
			\item {Stack Microsoft Azure (Databricks, Scala).}
		\end{cvitems}
	}
	
	\cventry
	{Consultant Data Ingénieur}
	{CDiscount Advertising (Thélio)}
	{Bègles, France}
	{février 2021 - mars 2021}
	{
		\begin{cvitems}
			\item {Parsing et cleaning des données de marketing pour stockage dans BigQuery.}
			\item {Scrapping d'API fournisseur pour mise à jour des données journalières dans BigQuery.}
			\item {Stack Google Cloud Platform (Dataproc, Python) avec données en temps réel.}
		\end{cvitems}
	}
	
	\cventry
	{Ingénieur d'études et développement}
	{LaBRI, Université de Bordeaux}
	{Talence, France}
	{octobre 2018 - février 2021}
	{
		\begin{cvitems}
			\item {Participation au projet de structuration de recherche SysNum.}
			\item {Data Ingénieur en équipe avec un administrateur système.}
			\item {Mise en place d'un pipeline data pour la collecte d'informations des capteurs de température et présence au sein de l'université.}
			\item {Développement d'un réseau de neurones pour la recherche dans la prédiction de séries de temps.}
			\item {Développenent en Spark Java/Scala, Python, Typescript avec une stack on-premise.}
		\end{cvitems}
	}
	
\end{cventries}